## Список вопросов к экзамену

1. Big O. Что это такое, зачем используется?
2. Big O. Приведите примеры известных алгоритмов для O(1)
3. Big O. Приведите примеры известных алгоритмов для O(log n)
4. Big O. Приведите примеры известных алгоритмов для O(n)
5. Big O. Приведите примеры известных алгоритмов для O(n * log n)
6. Big O. Приведите примеры известных алгоритмов для O(n^2)
7. Exceptions. Опишите иерархию исключений в Java, их особенности.
8. Exceptions. Опишите перехват исключений c помощью try-catch-finally.
9. Exceptions. Опишите конструкцию try-with-resources.
10. Maven. Что это, каково его назначение, какие основные понятия и элементы в нем есть.
11. Maven. Что такое plugins, goals, как с ними работает Maven?
12. Maven. Что такое dependencies, как с ними работет Maven?
13. Maven. Что такое Lifecycle? Из чего состоит, как работает?
14. Junit. Назначение фреймворка, описание ключевых аннотаций.
15. Junit. Как создавать параметризованные тесты?
16. Lambdas. Что такое лямбда-выражения, какие виды их бывают?
17. Lambdas. Лямбды и захват контекста.
18. Streams. Что такое Stream? Что такое Streams Pipeline, из каких типов команд он может быть составлен?
19. Streams. Опишите, как можно получить Stream?
20. Streams. Что такое промежуточная операция? Опишите основные промежуточные операции.
21. Streams. Что такое терминальная операция? Опишите основные терминальные операции.
22. Streams. Что такое Collector? Как он работает?
23. IO. Опишите основные классы и интерфейсы базовых потоков ввода/вывода.
24. IO. Опишите, как прочитать данные из InputStream с помощью методов read.
25. IO. Опишите, как прочитать данные из Reader с помощью методов read.
26. IO. Опишите назначение Path из NIO.2.
27. IO. Опишите назначение класса Files из NIO.2.
28. Threads. Опишите класс Thread, и как создавать и запускать с его помощью потоки.
29. Threads. Опишите, как и зачем используют synchronized.
30. Threads. Опишите, как и зачем используют ReentrantLock.
31. Threads. Опишите, как и зачем используют Semaphore.
32. Executors. Опишите интерфейсы Future и Callable. Как они связаны?
33. Executors. Что такое класс Executors, какие в нем есть методы?
34. Executors. Как устроен ThreadPoolExecutor?
35. JDBC. Опишите основные классы и интерфейсы JDBC, их назначение.
36. JDBC. Опишите, какие бывают виды Statement, в чем их особенности.
37. JDBC. Опишите, как с помощью JDBC объединить несколько выражений в одну транзакцию.
